蘋論：守護孩子 守護良知 - 李平

蘋論：守護孩子 守護良知 - 李平

「生命與玻璃，本來不應該是對等的選擇。生命寶貴，是獨一無二無可替代的，但玻璃及大樓破了可以更換，可以復修。」當中共港共開始秋後算賬、追捕反送中義士時，一群香港媽媽發起今晚在遮打花園集會，並歡迎爸爸及其他朋友出席。當守護香港的孩子們的訴求得不到掌權者的善意回應時，當他們面對自由、安全和前途被掌權者剝奪的危險時，媽媽們、爸爸們豈會袖手旁觀？守護孩子，就是守護良知。只有那個吃人的政權，才說得出暴力鎮壓是「天經地義」教仔的邪惡之言，才做得出逼反青年再譴責暴力的邪惡之舉。

吃孩子的政權不會自我反省

示威者佔領立法會無疑是香港的一個歷史事件，但那些立法會媚共主席的畫像被扯落、撕毀的畫面，是暴亂的證據還是暴政被唾棄的象徵？會議廳受損、立法會停止運作，是暴亂的結果還是媚共議員自我閹割、只為暴政背書的結果？修繕立法會大樓可能耗資逾億元，是示威者得閒暴亂的代價還是林鄭月娥唔得閒見民主派見示威者的暴政代價？

只從有限的電視畫面看到示威者衝擊、佔領立法會的市民，不妨讀一讀第一線記者的網文《這是一個吃孩子的政權》（

一個吃孩子的政權，顯然沒有也不會有自我反省的能力，要麼相信暴政可以壓制一切反對聲音，要麼四處找代罪羊、諉過他人。中共港共譴責暴力的輿論攻勢貌似排山倒海，一副「厲害了，我的國」的耀武揚威，實際上色厲內荏，在國際上、在香港都碰上硬釘子或軟釘子。中國駐英大使劉曉明指摘英國站錯邊、公然支持香港暴力的違法者，結果被英國外交部傳召抗議。而親共議員梁美芬、前特首董建華把香港亂局歸咎於通識教育科的失敗，或許是想為重推洗腦教育尋找藉口，但教育局有高官回應，未見到有人指通識科令學生激進有實際的證據。

守護同齡人不做暴政佈景板

一個吃孩子的政權，顯然沒有也不會有與市民對話、接納市民建議的誠意。如果200萬人的怒吼，都不能讓林鄭月娥聽入耳，誰還相信她所謂革新聽取民意工作、貼近民意的謊言？ 何況中共港共展開報復，追捕反送中義士，根本就是繼續逆民意而行。科大學生會拒絕與林鄭舉行閉門對話是明智的決定，大專院校學生會現時應做的是守護同齡人、守護良知，而不是去做暴政對話騷的佈景板。

面對這樣一個繼續在吃孩子的政權，媽媽們、爸爸們豈能無動於衷？豈能再坐視只許特首打碎香港法治、不許青年打碎建築玻璃的荒唐事件重演？守護反送中孩子，不只是他們的媽媽、爸爸的心願，也是關心香港前途、關心香港青年、關心香港核心價值的所有港人的心願。

當中共港共開始秋後算賬、同時發起所謂反暴力輿論攻勢時，每一個正義感猶存的港人，都有責任向反送中義士提供援助，讓他們減少一分面對暴政的恐懼、讓他們增多一分守護香港的欣慰，都有責任用一切機會、途徑向中國人民向世界人民說明示威者沒有針對平民的暴力行為、沒有搶掠財物的暴力行為，香港，只有暴政，沒有暴亂。

李平
周一至周六刊出

下一則
下一則
江湖滾熱辣 (馬龍)

五毛可以用武漢分化我地，我地都可以利用武漢將把火燒上大陸，但記住唔係幫武漢，77當日要集中係五大訴求先